'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH sctelemetry 1M "2006 年 7 月 18 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
sctelemetry \- システムリソース監視の初期化
.SH 形式
.LP
.nf
\fBsctelemetry\fR \fB-d\fR
.fi

.LP
.nf
\fBsctelemetry\fR \fB-e\fR
.fi

.LP
.nf
\fBsctelemetry\fR \fB-i\fR \fB-o\fR hasp_rg=\fIrg\fR,hasp_rs=\fIrs\fR [,hasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR] [,db_rg=\fIrg\fR] [,db_rs=\fIrs\fR] [,telemetry_rg=\fIrg\fR] [,telemetry_rs=\fIrs\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBsctelemetry\fR \fB-i\fR \fB-o\fR hasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR,hasp_nodelist=\fInode\fR[:\&.\|.\|.] [,hasp_rs=\fIrs\fR] [,db_rg=\fIrg\fR] [,db_rs=\fIrs\fR] [,telemetry_rg=\fIrg\fR,telemetry_rs=\fIrs\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBsctelemetry\fR \fB-u\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBsctelemetry\fR コマンドは、システムリソース監視を初期化し、監視をオンラインまたはオフラインにします。初期化する場合は、\fB-o\fR オプションを \fBhasp_rg=\fIrg\fR\fR、\fBhasp_rs=\fIrs\fR\fR パラメータと使用して、\fBSUNW.HAStoragePlus\fR タイプの既存のリソースに依存します。\fB-o\fR オプションと \fBhasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR\fR,\fBhasp_nodelist=\fInode\fR[:,...]\fR パラメータを併用して、\fBsctelemetry \fR コマンドで \fBSUNW.HAStoragePlus\fR リソースタイプを作成します。リソースタイプの詳細は、SUNW.derby(5)、SUNW.HAStoragePlus(5)、および SUNW.SCTelemetry(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
\fBSUNW.SCTelemetry\fR はマルチマスターリソースグループでインスタンス化されており、これはつまり、このリソースグループはすべてのクラスタノードで構成されており、ネットワーク負荷分散を使用しないことを意味します。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
\fBsctelemetry\fR のオプションは次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
システムリソース使用率データの収集と遠隔測定データが格納されるデータベースを無効にします。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーが \fBsctelemetry\fR コマンドの \fB-d\fR オプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC 認証が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
システムリソース使用率データの収集をオンラインにします。\fBsctelemetry\fR コマンドの \fB-i\fR オプションを使用すると、デフォルトでは、システムリソース監視がオンラインになります。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーが \fBsctelemetry\fR コマンドの \fB-e\fR オプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC 認証が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-i\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リソースタイプ \fBSUNW.SCTelemetry\fR と \fBSUNW.derby\fR を含むリソースグループを作成します。デフォルトでは、\fB-i\fR オプションを使用してこれらのリソースおよびリソースグループを作成するときに、システムリソース監視がオンラインになっています。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーが \fBsctelemetry\fR コマンドの \fB-i\fR オプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC 認証が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR hasp_rg=\fIrg\fR,hasp_rs=\fIrs\fR[,hasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR][,db_rg=\fIrg\fR][,db_rs=\fIrs\fR][,telemetry_rg=\fIrg\fR][ ,telemetry_rs=\fI rs\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-i\fR オプションと一緒に使用するときは、データベースで使用されるリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fR とこのリソースを含むリソースグループを指定します。データ収集機能は、\fBSUNW.HAStoragePlus \fR 用のファイルシステムへのアクセス権が必要です。
.sp
パラメータは次のようになります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_rg=\fIrg\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
システムリソース監視に使用されるリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fR を含むリソースグループ。\fIrg\fR、つまり、このリソースグループの名前を指定してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
システムリソース監視に使用されるリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fR 。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がシステムリソース監視用のデータベースファイルを格納するマウントポイント。このマウントポイントは、リソース \fBhasp_rs\fR のプロパティーである必要があります。\fBhasp_rs \fR に 1 つを超えるマウントポイントがある場合、マウントポイントの指定は必須です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBdb_rg=\fIrg\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.derby\fR を構成するリソースグループ。\fIrg\fR、つまり、このリソースグループの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBdb_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBSUNW.derby\fR が構成するリソースタイプ \fBsctelemetry\fR 。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBtelemetry_rg=\fIrg\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.SCTelemetry\fR.を構成するリソースグループ。\fIrg\fR、つまり、このリソースグループの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBtelemetry_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR が構成するリソースタイプ \fBSUNW.SCTelemetry\fR。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定できます。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR hasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR,hasp_nodelist=\fInode\fR[:...][,hasp_rs=\fIrs\fR][,db_rg=\fIrg\fR][,db_rs=\fIrs\fR]\e[,telemetry_rg=\fI rg\fR][,telemetry_rs=\fIrs\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-i\fR オプションと一緒に使用するときは、データ収集用の \fBSUNW.HAStoragePlus\fR ファイルシステムにアクセス可能なノードを指定し、Sun Cluster がシステムリソースデータを格納するファイルシステムのマウントポイントを指定します。
.sp
パラメータは次のようになります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_mnt_pt=\fImnt_pt\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fRを構成するのに使用するマウントポイント。\fImnt_pt\fR、つまり、このマウントポイントの名前を指定してください。\fBHAStoragePlus\fR リソースを作成する前に、共有ストレージを構成してくださいこのマウントポイントは共有ストレージを参照するため、\fB/etc/vfstab\fR に次のような行が必要です。
.sp
.in +2
.nf
/dev/md/ddg/dsk/d20 /dev/md/ddg/rdsk/d20    \
/mntpt ufs     2       no logging
.fi
.in -2

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_nodelist=\fInode\fR[:\fI\&...\fR]\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fR を構成するノード。\fInode\fR:[\fI\&...\fR]、つまり、このノードの名前を指定してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBhasp_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR が構成するリソースタイプ \fBSUNW.HAStoragePlus\fR。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBdb_rg=\fIrg\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.derby\fR を構成するリソースグループ。\fIrg\fR、つまり、このリソースグループの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBdb_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBSUNW.derby\fR が構成するリソースタイプ \fBsctelemetry\fR 。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBtelemetry_rg=\fIrg\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR がリソースタイプ \fBSUNW.SCTelemetry\fR を構成するリソースグループ。\fIrg\fR、つまり、このリソースグループの名前を指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBtelemetry_rs=\fIrs\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fBsctelemetry\fR が構成するリソースタイプ \fBSUNW.SCTelemetry\fR。\fIrs\fR、つまり、このリソースの名前を指定できます。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB-i\fR オプションを使用して以前作成したリソースとリソースグループを削除します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
スーパーユーザー以外のユーザーが \fBsctelemetry\fR コマンドの \fB-u\fR オプションを使用するには、\fBsolaris.cluster.system.modify\fR RBAC 認証が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SH 使用例
.SS "\fBHAStoragePlus\fR リソースが存在するときのシステムリソース監視の初期化"
.sp
.LP
この例では、システムリソース監視を初期化して、監視が初期化されていることを確認します。この例では、\fBSUNW.HAStoragePlus\fR リソースがシステムリソース監視用に利用できると仮定します。
.sp
.LP
この例では、リソース \fIdb_rs\fR と \fItelemetry_rs\fR、またはリソースグループ \fIdb_rg\fR と \fItelemetry_rg\fR の名前は指定しません。\fBsctelemetry\fR コマンドは、これらのリソースおよびリソースグループにデフォルトの名前を付けます。
.sp
.LP
\fBscstat -g\fR コマンドの出力は、システムリソース監視に関係のあるリソースとリソースグループ間の関係を示しています。この出力はまた、リソース \fIdb_rs\fR と \fIhasp_rs\fR、そして、リソースグループ \fIdb_rg \fR がそれぞれ 1 つのノード上で \fBonline\fR であり、\fItelemetry_rg\fR と \fItelemetry_rs\fR がすべてのクラスタノードで \fBonline\fR であることを示しています。
.sp
.in +2
.nf
# \fBsctelemetry -i\fR \
\fB-o hasp_mnt_pt=DBDATA,hasp_nodelist=l6-lx-1:l6-lx-4,hasp_rs=anto\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.in +2
.nf
# \fBscstat -g\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "システムリソース監視の無効化"
.sp
.LP
この例では、システムリソース監視を無効にして、監視が無効にされていることを確認します。監視を無効にすると、\fBscstat -g\fR コマンドの出力は、リソース \fIdb_rs\fR、\fIhasp_rs\fR、および \fItelemetry_rs \fR、そして、リソースグループ \fIdb_rg\fR と \fItelemetry_rg\fR が \fBoffline\fR であることを示しています。
.sp
.in +2
.nf
# \fBsctelemetry -d\fR
# \fBscstat -g\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cltelemetryattribute(1CL)、cluster(1CL)、scstat(1M)、sctelemetry(1M)、SUNW.derby(5)、SUNW.HAStoragePlus(5)、SUNW.SCTelemetry(5)
